大數據分析 連登同香討 既三毛活動

⋯⋯我們會以 Momentum 數據（Momentum 數據反映市民對示威事件的討論能量。數字愈大代表市民愈正面，反之則愈負面，而正負 0.5 屬正常波動。）為這次主要參考和分析，再對比一些社會上發生的事情，從而得知數據與這些事件之間的關連互動。

數據重點：黃絲 Momentum 大部分時間處於同一個情緒水平（連登 0 至 5），而藍絲 Momentum 則出現不尋常躍動（香討 5 至 -5 之間）

這次的圖表跟過往其實也大同小異，主要要分析的地方是 Momentum 跳躍的定律。

我們先看圖 1.1，黃絲的 Momentum 屬於正常的。

何謂正常？其實 Momentum 是某程度可以反映到網民情緒的指標（請參看筆者早前的文章），正常人的情緒不會一下子很興奮，一下子很沮喪。

我們可以觀察到，黃絲的 Momentum 數字大部份時間都處於零至正數之間，這跟港府及警隊一直使用強硬手段而未有正面溝通與他們的情緒得以舒解，可謂相吻合。

而值得留意是10 月 19 日早上六時，黃絲的 Momentum 大跌。

筆者翻查當日的主要頭條新聞有「警封殺民陣明日九龍遊行」、「投訴警性暴中大女生 收恐嚇輪姦信息」等等，這些新聞無疑會令黃絲感到沮喪，但未能充分解釋這暴跌現象，筆者大膽假設當時連登亦同樣遭到大量網軍或機器人攻擊干預。

我們再看圖 1.2，藍絲的 Momentum 則很明顯地屬於不正常。

我們可以觀察到兩個異點，第一個是他們的波幅是極大規模，形容為橫跨正負兩極亦不為過。

讀者可以想像成一個人，他的情緒一下子極度興奮，一下子又極度沮喪，猶如小丑（好啦，像陳百祥這樣的人的確蠻像小丑，但不是 DC 那個）上身一樣。

第二個異點，就是當他們的 Momentum 回落的時候（3a.m. 至 3p.m.），每天都在固定的時段回升（3p.m. 至 3a.m.），誇張地由 -0.98 飛躍至 +1.53，就好像有人在背後利用機器去操控一樣。

就這樣說可能不夠清楚，我們再配以圖 1.3 去看看，就可以很簡單地觀察到，黃絲的數據基本上在不同時段都是落在正數（介乎 3 至 4，相對穩定）之上，而藍絲的數據在白天的時候呈現負數，而到晚上至深晚則被拉回正數。

筆者還真的不知道藍絲都有著二重人格的特質以外還大部份都是夜貓子呢～

基本上國家級的是存在的，不單止在藍絲的同溫層以各種假新聞去帶風向，其實連這次的抗爭基地之一的連登亦不能倖免。

如果有比較緊貼網上資訊的讀者應該也聞得出，連登現在的風向非常奇怪，神神假假難以分別。

最後筆者只能寄語大家，思想 be water，多思考多求證，才是對抗這些網路機器人的王道正宗。

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

好易解釋，之前抗爭主要集中夜晚，狗既行為令佢地波幅咁大

推唔到照推

第二個異點，就是當他們的 Momentum 回落的時候（3a.m. 至 3p.m.），每天都在固定的時段回升（3p.m. 至 3a.m.），誇張地由 -0.98 飛躍至 +1.53，就好像有人在背後利用機器去操控一樣。

其實有冇可能用呢個cycle嚟特定喺邊類人嘅好事

Admin召喚
但連登似係凌晨先多，感覺上

Lm先，科學分析，正